<div class="center"><img class="wp-image-1159" src="/app/uploads/2013/05/482414_10151430036494077_1353932014_n.jpg" /></div>
<p>Non solo le organizzazioni animaliste, ambientaliste e dei consumatori si stanno mobilitando contro le leggi Ag-Gag, le leggi bavaglio proposte dagli allevatori statunitensi di animali per ostacolare la documentazione della loro detenzione all&rsquo;interno degli stabilimenti, ma anche il governatore del Tennessee si &egrave; pronunciato contro questa legge.</p>
<p>In questo stato sono state raccolte in poco tempo oltre 36.000 firme, mentre al governatore&nbsp;Bill Haslam&nbsp;sono arrivate ben oltre 5.000 telefonate e 16.000 mail di protesta.</p>
<p>Le prime leggi Ag-Gag sono state introdotte nel 2011 negli USA e prevedono pene pecuniarie e detentive per tutti coloro che vengono scoperti a riprendere, fotografare e registrare attivit&agrave; all&rsquo;interno degli allevamenti e dei macelli.</p>
<p>Lo scopo di questi provvedimenti &egrave; palese: ostacolare nella maniera pi&ugrave; restrittiva possibile l&rsquo;attivit&agrave; di persone, attivisti ma non solo (vedi il caso di <a href="https://animalequality.it/blog/primo-giudizio-della-legge-ag-gag-aver-filmato-un-macello-da-una-pubblica/"> Amy Meyer </a>) che sempre pi&ugrave; vogliono portare a conoscenza le crudelt&agrave; che ogni giorno, in tutto il mondo, vengono perpetrate sugli animali d&rsquo;allevamento.</p>
<p>Il governatore lancia cos&igrave; un importante segnale che ci auguriamo vivamente possa fare da apripista a tutti gli altri stati degli Stati Uniti.</p>

